【跳船】「殼王」陳國強退股 擬辭主席離開TVB

電視廣播（511，TVB）大股東內部意見不合浮出水面，或引致管理層大執位。接近TVB人士向《星島日報》透露，入主TVB近九年的「殼王」陳國強意興闌珊，加上兩年前挪威遇空難奇迹脫險，令他開始籌備退休大計，決定將股權悉數出售，並與他一手引入的台灣女首富王雪紅，齊齊與TVB講「再見」。消息指，陳國強與TVB大股東黎瑞剛取得共識後便會拍板，料短期內公布，而陳國強董事局主席一職，最快於明年一月卸任。

隨着陳國強退出TVB，一直雄心壯志要做傳媒大亨的美夢將落幕，消息人士表示，2011年他與台灣女首富王雪紅合組的財團入主TVB，疑因2015年「中國梅鐸」黎瑞剛加入後，董事局內部對公司發展方向出現分歧，陳國強與黎瑞剛合作方面可謂「唔啱嘴形」，導致陳國強無心戀戰，加上前年遇空難大難不死的經歷，陳國強去意亦愈來愈濃。消息人士說：「Charles（陳國強之英文名）開董事會都講過唔止一次話退休，故所有董事會成員都知佢想退休。」

董事會上曾多次提退休

據公開文件顯示，TVB最大股東為Young Lion（YL），持有TVB兩成六股權，當中黎瑞剛為首的華人文化（CMC）持有七成九股權；陳國強持有百分之六；王雪紅則持有逾一成。以上周五TVB收市價十二元計算，陳國強如悉數出售股權，可望套現八千二百萬元，而王雪紅則捧走逾一億四千萬元。惟以當年財團以每股五十五元進入TVB計，由於未對外透露股權架構，假設二人持股量不變，近九年投資TVB將勁蝕七成八。據了解，除陳國強外，王雪紅亦正計畫將持有的YL股權悉數出售，陳國強亦會退任主席等所有董事會職務。

須找合資格港人任持牌人

由於陳王二人的股權擁有大多數表決權，故陳國強退出，就必須找一個合資格的香港人做持牌人，消息人士稱，目前陳國強正就出售股權事項探討細節，他說：「究竟係一次過賣俾一個買家，定係同王雪紅各有各賣俾不同的買家，仍未有決定」，他預料短期內會有結論。

《星島日報》向TVB行政總裁李寶安查詢人事變動及員工編制事宜，他回覆指，如有任何董事變動自有公布；而其他運作模式的調整，如有定案必盡快公布。TVB企業傳訊部至截稿時未有回覆。

料高層有大變動

TVB本月初宣布，獨立非執董柯清輝請辭，服務TVB逾三十年的老臣子鄭善強亦退休並卸任執董，TVB並委任律師方和，以及星巴克中國主席王靜瑛出任獨董。

消息人士表示，與陳國強分屬好友的柯清輝離任只是開始，相信高層換班陸續有來。

近年TVB業務發展一波三折，去年星美控股（198）陷財困，令其持有的星美債券變垃圾債，乃二〇一七年回購計畫失敗後的「後遺症」。當年TVB提出回購計畫並向證監會申請寬免全面要約責任，惟意外遭當局揭發黎瑞剛才是背後話事人，一度出手阻撓，並惹來通訊局介入調查。雖然TVB就證監決定上最終得直，但未等到通訊局的決定，便已於去年一月打消回購念頭，而通訊局則延至今年九月底始公布審視結果。

在回購計畫失利後，TVB由於「錢多」，遂投資逾五十隻債券，包括債券違約的星美和國儲能源債券。其中TVB於去年兩度共認購八億三千萬元星美債，但其後星美控股（198）陷入財困，導致TVB需作出五億元減值，拖累其業績上市以來首度見紅。TVB今年三月成立特別小組，就收回星美債券的投資考慮所有可行方案，至今年八月，高院頒令TVB成為星美清盤呈請人。

https://hd.stheadline.com/news/realtime/hk/1660903/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E6%B8%AF%E8%81%9E-%E7%8D%A8%E5%AE%B6-%E6%AE%BC%E7%8E%8B-%E9%99%B3%E5%9C%8B%E5%BC%B7%E9%80%80%E8%82%A1-%E6%93%AC%E8%BE%AD%E4%B8%BB%E5%B8%AD%E9%9B%A2%E9%96%8BTVB

中共入股 變國企

有冇巴打成立一間公司, 集資控制TVB

變亞視

wiki wong

即係公司主席寧願跳船都炒袁花保住生意，袁花睇黎係地下黨員既機會好大喎

*唔炒

唔係黨員會有機會單對單獨家訪問李鵬？

蝕住走
早知今日，何必引入中資

由佢死

執柒左佢啦
假新聞CCTVB

一定要明面上係香港人黎持牌喎

國殤日袁志偉有份去北京

好明顯炒唔到炒左牌都無

叫 CCTV 入股啦。

轉撚埋台名叫 CCTVB 算啦。

$55入

中資個邊揸住咁大部分，控制唔到嘛

如果連TVB都續唔到牌係氫彈

食完除子山就好走啦

而家cctvb講都唔敢講

買間唔值錢既垃圾把撚咩

九成會咁

其實好成功，根本呢個先係最終目的。

ATV 果時，已經線左 wiki 一鑊。

Wiki : d奶假嘅？

時代轉變 加上自甘墮落 醫返都嘥藥費 由得佢啦

何俊彥條撚樣望到佢就嘔

其實個牌照仲係值錢，2027年先到期，係可以用黎生金蛋
當年亞視咁垃圾都有人科水，只係因為個牌
如果識玩識用，事實上影響力係好大，至少少緊個敵人報fake news渠道先

拎舊錢入股對手打返佢可能仲有效

依加唔走等幾時

電視牌照香港得三間，仆街政府唔會再發多個牌，仲要落到地得兩間，有線嗰間唔算
最值錢唔係佢地d資產同人，係個續左冇耐既牌

不過講真，自從2014年套使套行者後，就再冇乜全城討論嘅戲集一嚟娛樂多咗啲人少睇電視，二嚟政治立場，三嚟堆劇唱歌個班都係二三線嘅人，最後最on9嘅係向中國靠攏，結果唔夠人哋打又無咗本土巿場

//...加上兩年前挪威遇空難奇迹脫險...//
暗殺不遂

共產黨正式控制TVB 步亞視後麈

推

好快步atv後塵

wiki下黎瑞剛先好冇 咪大大個共產黨員做緊董事會副主席

agree

持有TVB兩成六股權，當中黎瑞剛為首的華人文化（CMC）持有七成九股權；陳國強持有百分之六；王雪紅則持有逾一成

26%+79%+6%+1x%=

王雪紅，HTC

以後正式由中資控股，以後可以有幾紅就紅

痴撚線啦 個朵臭左喇

Young Lion持有26% cctvb股權，黎瑞剛間公司係Young Lion 大股東

要跳好快手啦

.....

新聞部倒全公司米 結果居然係老闆離場
袁志偉

乜佢係大股東? 唔係老細咪跌啲錢咪走囉

主席+有表決權 點都唔係驚左個員工啦

TVB已經完全被滲透，就算老闆都沒有控制權！

表面係有表決權，嗰個唔係員工係黨位及其爪牙睇住你，你點投

哦，姓黎嗰個，係咪就係老解高層？

up

驚被制裁？

襯呢個機會搞黃tvb啦，其實我多香港人有習慣性收視，習慣睇tvb，尤其係班廢老，食住個整黃tvb俾習慣睇tvb嘅人睇番真新聞，加多啲自己人

邊有可能
你唔係紅底大陸邊會比你買到

都係，雖唔想咁講，但tvb真係香港嘅大台，搞掂tvb真係可以爭好遠

笑撚左 你班五毛 自己覆自己

股價由$55 跌到 $12

党視正式上線

沽空真係賺撚到笑

其實佢係有道理
如果有外資收購 TVB, 我諗會係一個 Win Win 局面
不過...
中共又點會肯放棄佢 ?! 差不多唔可能

真

TVB又沒左幾億cash

如果要買大陸佬手上d股應該冇可能，另外有一成幾係基金佬同埋邵氏基金
街貨應該五成多d，當股價跌到齊頭十蚊就市值44億左右，街貨總值就廿幾億，
不過要溢價幾多先收夠貨就冇人知喇

希望香港光復後，邵氏可以搵人光復番 tvb

心甘情願幫CCTVB報假新聞
真正仲有良知同風骨個班都走晒 淨低幫手散播假新聞既人都一定要清算

步ATV後麈啦

陰跌 沽都蝕死你

到底係溢價定友情價都言之尚早

要求TVB出售債券 還曾於民

Push

執左咪直接播南方電視
共狗會驚咩

垃圾買來做乜？

你睇張振朗,揚明呢d垃圾都做到主角

黎瑞剛保佢

邵氏好似都賣哂

新加坡邵氏則係另一範業務

退休唔駛賣股份㗎, 仲要而家咁嘅業績先嚟賣? 講笑咩.

黨委書記

仲唔走 就國企啦

我意思係宜家要收夠貨入董事會話事，應該難搞掂，紅底股東好穩陣

邵氏控股953個老細其實都係Young Lion﹐即係都係黎瑞剛

袁志偉咪香港人囉

大佬，俾我都走啦，上次空難死唔去，點知下次支共出咩招

有邊個想接任主席

其實幾年前黎瑞剛入股之後
殼王已經變左表面嘅老細
實際中資左幾年

香港市場搵唔到錢
佢奶一奶共 騰訊果d 比成億佢合拍

其實而家香港人完全可以支持一個網上電視台, 拍劇新聞時事廣告乜都有!

唔出奇，當然係tvb 唔聽話既情況

個牌2027年先到期，hksar都變左香港市

緊急法開始一早變香港市